---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что означает "Ассаламу Алейкум"?
date: 2024-10-24
description: Ассаламу алейкум означает "мир вам" и является приветствием среди мусульман. Дать салам означает безопасность и защиту от зла.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4596/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/132956
  title: islamqa.info
translator_id: 594830
---

Когда пришел Ислам, Аллах предписал, что приветствие среди мусульман должно быть «Ас-саляму алейкум», и что это приветствие должно использоваться только среди мусульман.

Значение слова «салям» (буквально «мир») — безвредность, безопасность и защита от зла и недостатков. Имя ас-Салам — это Имя Аллаха, да будет Он возвышен, поэтому значение приветствия салам, которое требуется среди мусульман, — «Да снизойдет на вас благословение Его Имени». Использование предлога 'ala в 'alaykum (вам) указывает на то, что приветствие является инклюзивным.

Наиболее полной формой приветствия является фраза "Ас-саламу `алейкум ва рахмату-Аллахи ва баракатуху", что означает "Мир вам и милость Аллаха и Его благословения)".

Пророк {{ $page->pbuh() }} сделал распространение салама частью веры.

{{ $page->hadith('bukhari:12') }}

Поэтому Пророк {{ $page->pbuh() }} объяснил, что дача салама распространяет любовь и братство. Посланник Аллаха {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('muslim:54') }}

Пророк {{ $page->pbuh() }} повелел нам отвечать саламами и сделал это правом и обязанностью. Он сказал:

{{ $page->hadith('muslim:2162a') }}

Ясно, что отвечать саламом обязательно, потому что, делая это, мусульманин дает вам безопасность, и вы должны дать ему безопасность в ответ. Это как если бы он сказал вам: я даю вам безопасность и защищенность, поэтому вы должны дать ему то же самое, чтобы он не заподозрил или не подумал, что тот, кому он дал салам, предает его или игнорирует.
